澳洲總理認同特朗普對港言論 促中國尊重示威者

國際社會高度關注香港反修例風波，美國總統特朗普（Donald Trump）更將反修例事件與中美貿易戰談判掛鉤。澳洲總理莫里森（Scott Morrison）認同特朗普對港言論，並促請中方尊重「和平示威者」。

莫里森表示，香港的局勢「令人擔憂」，呼籲各方克制。他指出，對示威者而言，和平地抗爭是為了得到尊重，並尋求緩和緊張局勢的方法。

特朗普周三（14日）要求中方先「人道」處理香港局面，才與美國談中美貿易戰協議，又建議國家主席習近平與示威者會面。莫里森沒有直接評論特朗普對中方的呼籲，但歡迎特朗普發聲，作具建設性的貢獻。

莫里森關心數以萬計在港澳洲公民的安全，並呼籲計劃來港的公民留意旅遊警示。